［歷史］地鐵在節日通宵服務 因為93年發生老籣人踩人慘劇 肥彭要求獨立調查後下既決定

黨鐵宣佈中秋節不會提供通宵服務，雖然黨鐵班次近月都（被黑警）呼之則來揮之則去，但在地下鐵變成黨鐵之前，其實也在香港政府的安排下盡力為市民服務，包括推出在大時大節提供通宵服務的安排，而通宵服務的起源，其實是由於一場慘劇。

1993年元旦，香港市民一如以往在中環蘭桂坊倒數及慶祝。現場還有商業電台架設了舞台及巨型氣球以舉辦新年倒數流行音樂會。雖然現場有 皇家香港警察（1993年，所以不是黑警）維持秩序，但他們以「不想破壞節日氣氛及商戸生意」為理由，未有積極維持秩序。

悲劇在凌晨十二時左右發生，當大家倒數完畢，正趕去搭尾班車之際，有人噴綵帶和噴香檳。部份人在德己立街逃避時不慎倒地，後面的人又不知情地繼續推上，造成骨牌效應，最誇張的時候有五人疊在一起。警方與消防雖然盡力救援，但現場有多人骨折，更有不少人失4去知覺，最終導致21人死亡，63人受傷。

事後，港督彭定康命令首席按察司（這職務在主權移交後由高特法院首席法官取代）包致金（即是其姪女一巴打暈黑警那個），成立獨立調查委員會。沒錯，是獨﹗立﹗調﹗查﹗委﹗員﹗會﹗

獨立調查委員會指警方低估了控制秩序的難度，建議政府加強市民注意大型活動安全的宣傳、在大型活動安排醫療人員，例如民眾安全服務隊等等。事後，有立法局議員指大部分市民因心急趕尾班車而釀成慘劇，因此就開始了大時大節地鐵會通宵服務的慣例。

1993年，地鐵與 殖民地政府 因為市民生命而作出改進，延長服務時間，為香港人服務，與大家同行；26年後的今日，黨鐵與特區政府反之賭上市民性命，多次停止服務，站內包庇黑警濫權與黑社會恐襲，與民為敵。

你們今日可以謊話接謊話，但歷史會作為見證，讓真相大白。

———————————————————————
想睇更多香港的故事？
Like我哋的
【Facebook】
【website】
【IG】

913中秋要人!!

公海

各區集合地點!

油麻地、佐敦、尖沙咀: 梳士巴利公園(太空館附近)
荃灣、大窩口、青衣: 荃灣公園(海濱長廊)、青衣海濱長廊
葵興、葵芳、荔景: 林士德遊樂場、葵涌運動場
美孚: 嶺南之風
太子、旺角: 花墟公園
荔枝角、長沙灣: 長沙灣遊樂場
深水埗: 通州街公園
油塘、藍田: 油塘道遊樂場
將軍澳、寶琳、坑口、康城
中西區（西區、中環、金鐘、半山、山頂）
灣仔、銅鑼灣、天后、炮台山: 維園中央草坪
鰂魚涌、太古、西灣河、筲箕灣: 沿海旁
小西灣、杏花邨、柴灣: 柴灣公園
鑽石山、黃大仙: 黃大仙廣場
九龍灣、牛頭角、觀塘: 觀塘海濱公園
大圍、沙田、馬鞍山 : 沙田百步梯
元朗、天水圍: 天水園公園
屯門: 屯門公園
南區: 鴨利洲風之塔公園

仲有獅子山同山頂人鏈!

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

當年件事好轟動，不過真係唔知原來通宵地鐵係咁黎
長知識了

香港不斷在倒退

推

第一次睇地鐵通宵服務由來
以前為左避免人命傷亡慘劇發生而有通宵服務
今時今日港鐵為左班黑警封站拒絕接載市民而不斷產生人命傷亡

今晚要趕尾班車咁點算

彭彭

push

真係好諷刺，仆街黨鐵

其實冇外力，又點會腐爛得咁快？？

所以我不嬲屌大愛支戲子党涂議員，你坐係保安事務Panel阿一阿二十鳩幾年，除左出糧拉票拉關係，監察過乜？？
旺區兼狗竇前面搶犯？？？就算俾你搶到，去得邊呀仆街？？？！！！

為左殤台個牌為左碗飯，童星老監馮生都要做奶共狗鳥！！！

為紀念燒死林彬而起嘅18樓C座，狗馮既係老監亦負責主要角色，啱啱居然勁做維撚狗，幫狗政Spin話831死人只係街邊八婆鳩吹出黎，又吹香港咁大城市死幾個人點會遮得到！！！

嘩嘩嘩！！我愈聽愈以為轉左俾Mei西監製添！！！

一句到尾啦，係支共命令"止暴制亂"之下，明知一日拖一日尤其頭七都唔交出足本只會愈拖愈亂，咁都唔交你地話點解呢？？？？

Thanks for your information.

短啲得唔得

正苦：未死夠人血祭支共70大壽

彭彭we miss you

前日種樹後人伐木

今時今日死咗人
香港政府 \/

推到狗鐵解釋

好人一生平安
原來係咁黎

Push
@期望連仔幫手壓制fake news
@上連登要用多用腦！
最新活動：唱民主聖歌，傳福音！
杯葛黨鐵商場：齋睇唔買，儲多d錢！
913中秋賞燈晚會，附近連儂牆見！
連儂牆戰線不能倒！修建連儂，有你有我
考驗毅力與堅持做更具價值嘅野

#離開同溫層，接觸各種人，理解佢地嘅想法，將不支持我們的人轉為支持我們！這是成功的方法！

@Template@
抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；
每日任務：
1. 優先幫襯良心商店
2. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
3. 安全之下，免費港鐵；二人同遊，一人免費；買平飛；長者八達通
4. 夜晚十點咆哮！（改9點會少好多人）
5. 健身+運動，身體健康，鬥長命
6. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
7. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
8. 保持獨立思考，分析能力level up，冷處理fake news/ rumour 、五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF都買美股
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會、陪審員、派傳單、放映會
或者做唔足，但我會堅持到尾；Best effort，你呢？
Version 2019.09.13 @Template End@

皇家香港警察呢6個字講出黎都唔同d

光復香港
9.15見

坐通宵巴

沙田新城市比狗圍個次 啲人好熱心咁儲齊人先走

長知識了

蝗語嚟
學咗野

1993年仲好細個，淨係記得發生過人踩人
真係唔知港鐵通宵係咁樣黎
今次真係長知識了

話就話以前係殖民地，但係英國佬真係管得好過大陸

原來係咁

肥彭

Sir
以前嘅香港領袖真係以民為本

和理非式搭鐵三寶：
1.正常八達通
2.綠卡
3.隨身已入閘單程飛一張（最平一個站既飛就得）

出入當然用綠卡，如果遇到food panda查飛，因為佢地手上多數得八達通查飛機

情境一：
已入閘時查飛，show 單程飛

情境二：
出閘後查飛，show正常八達通

情境三：
查到無效飛，無賴扮唔知/補飛/罰錢/9秒9

肯罷搭黨鐵未?

狗鐵好仆街呀

支持巴士通宵行駛加密班次

其實而家先係真殖民地 淨係服務宗主國
以前港督會為香港利益頂撞英國 都唔知邊到殖民

黨鐵

Push

琴日ifc有隻藍屍癲雞話 香港屬於中國的 要殺晒所有香港人
黑警 黨鐵 藍屍 死全家

倒退

話獨﹗立﹗調﹗查﹗委﹗員﹗會﹗無用嘅人
都唔知咩居心

真正獨立嘅 一定有用

唉.

[求幫推] 聽日荃葵青要人！！！

黨鐵 黑警 再次合作

而家黑警製造混亂真係好易人踩人 仲要封埋站

俾下任同外交部ban咗

今日反其道而行

支持獨立調查委員會

肥彭?林鄭冇當佢一回事

yes 而家真心cls

真係好諷刺

大陸閪黎

成個社會退步哂

多謝repost 我哋文章

人命對政權黎講只系數字

原來係咁既原因 多謝樓主分享

英國真係奶共最前線

港鐵每年 都要保持一個 1000:1 既 par
同所有高層d花紅 有好大關係
Par 大既 就係 要維拎 一個乘客平均搭一千次港鐵 先會遇到一次大delay
近日 港鐵 封站封得咁快 因為 一宣布左緊急狀態 封站
所有dealy都會計入par
今次取消 通宵行車 應該係怕 比人整爛野 修復唔切

打錯 係所有delay 唔會計入par

見證黨鐵既退步

多謝個page啦
樓上原page. admin入咗嚟

要求党鐵交代！

香港在倒退

市民都玩夜d都唔得

回歸22年倒退22年

呵

so what

不嬲覺得97後，每年幾何級倒退
一直食老本，無撚進步過

黨鐵助警，與民為敵

而家係倒行逆施

如果今時今日發生, 首先唔會成立獨立調查委員會, 然後特首高度讚揚警方已經盡最大努力維持秩序及協助救緩, 將傷亡減到最低, 起因是少部份滋事份子引起混亂, 支持警方追究到底

good old days

英國人做得到的中國人就是做不到
而且會做得更差

又拆一個英國佬埋既地雷
厲害了禾的國

1996年5月13日，葉繼歡與兩同夥攜大批槍械與三硝基甲苯偷渡回港於西環登岸，因上岸途中遇上軍裝巡邏小隊警察，當差20年的高級警員譚健峰（編號16117）、當差十年的警員周效良（編號45533）和1995年7月才入職的警員陳志成（編號33753）見他形跡可疑，上前查問，兩名賊人用槍指向警察，周效良向葉背部發射4槍，葉下身中彈就擒，從此下身不遂

皇家香港警察與公安之別

要推

黨鐵
中國管治

推 五大訴求 缺一不可 打狗救人 913十八區中秋燈會 914天水圍親子行 中學生WTS集會 915民陣大遊行 921再光復屯門 元朗恐襲2個月靜坐 撤回已不是重點 解散警隊 追究刑責 勿忘721 85 811 831警黑勾結 無差別恐襲

Those were the days

Pish

黨鐵食屎狗

依家係黨鐵，配合狗方

香港人日程表提醒事項
— 913連儂/獅子山 914機場/天水圍 915英領/金鐘 —
［重開］［整合］香城Online 職業整合與戰術討論

[戰術圖略整理]香城online-陣地戰全攻略

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能 HKmap.live

〈 光復香港 時代革命 〉一、撤惡法二、非暴動三、銷控罪四、解散警隊五、真雙普選六、不落實「社會信用評分」七、移除「智慧燈柱」八、查警官黑合作

再一次體現獨立調查委員會
係廢既
最後冇人需要為件事負任何責任
剩係有一堆改善方法
而去到今日連良心都埋沒既社會
委員會可能連點改善都唔會提
就咁一句深表遺憾就完

推！

有咩意外就瀨落黨鐵到

所以話港共政府到底為香港做過乜

推
五大訴求 缺一不可
731 831
915遊行

[國際戰線！] 英文文宣同報導(外國勢力)完全不足 ！！！！！！

民主倒退20年

Push
[CCTVB戰線] 美國網民玩死電視台嘅成功例子

救護分流都係呢場事件而出現

好傷感 廿幾年後變到咁

仲有人潮管制措施都係

嗰年之後每逢大時節前一排就開始睇到廣告

話要 請遵重在場警務人員嘅指示

好掛住彭彭

清算黨鐵

一巴打暈黑警而家諗番都涼

寧縱勿枉
寧枉勿縱

一件事就睇到西方價值同賤種中華價值分野

今晚月圓之夜

係，蘭桂坊人踩人慘劇呢樣嘢一定會記得
但已經唔記得原來嗰陣死咗咁多人
同埋通宵車原來咁嚟
屌佢老母狗鐵

BLOCKED 9 左

袋錢落袋

華人自治得啖笑

真公主

黨鐵一早唔係為市民服務啦

當年同佢一7齊喊

外國人視香港殖民如己, 中國人視港人奴隸不如

華人眼中只有利益

913中秋各區晚會
914天水圍
915英領集會+民陣遊行
新屋嶺強姦
太子站殺人
黑警扮示威者放火、插贓嫁禍

[爭55000簽啦] 支爆煙花、應該和誰看。

連登仔想支爆就同我簽左還債聯署佢！

大家幫推上面呢個petition post

快啲簽爆佢

當年就係因為驚太多人聚集會有意外，想順利疏散人群先會通宵通車
依家黨鐵就用返“驚太多人聚集”依個理由而停駛

姐係點

長你老母知識

dllm蝗語狗

港英政府

收皮，咁撚樣都叫自治？你五毛？

所以爆撚哂真係抵撚死

好掛住肥彭

中共倒退，香港也跟著倒退

完美解釋點解學校唔教香港歷史

以前政府真心為市民服務，依家特區政府只為黨服務

原來因由係咁，唔講唔知

好似話因爲下任本身就唔支持democracy理念個陣既英國政治理念都受佢影響

大家認清狗鐵的真相未？

🇬🇧🇬🇧🇬🇧

塞爆港鐵

真係唔知係咁嚟